(NBA)美帝橫跨數州睇波城市hea遊記

最近比較得閒，終於可以係連登第一次打遊記，嘗試打返個今年年初去美帝睇NBA的遊記，比大家笑下 。識我既，高抬貴手吧!希望可以完成個遊記，都算係一個回憶。

每個人總會有個checklist排住隊咁完成，而我其中一個目標就係去美帝睇NBA。作為一個馬刺的球迷，當然想去一轉San Antonio朝聖。

舊年7月成班中學波友打波期間，有個FD問大家有無興趣去美帝睇波。咁有個伴去睇波好過自己一個睇波，即刻口頭應承啦。當時，馬刺傳奇Duncan 突然係宣佈退休，未能夠係San Antonio親身睇佢打波，係一個遺憾。不過當時見Manu續多一年約，就更加堅定要去睇波的信念，所以同fd講我一定會去美帝睇波，大家開始準備旅程。

今日的post 主要講事前準備的，比較多字少相，希望大家唔好見怪

1. 美國Visa:

第一件事梗係整返個美帝B1/B2 VISA，10年期。都係上美國領事館網站，網上開個人戶口，填DS-160 form。

要預留時間填份form，美國住址個度可以搵間酒店地址填的，相片就大家去快圖美話要整美國VISA用的相片就方便D，價錢比一般相貴少少，之後upload上去個system度。填完form後，交埋簽證費，無記錯個時交$1280，可以去7-11交的。之後就可以網上預約去領事館interview。

建議上午時間去見，已經係比較無咁多人ge。大家記得去到美國領事館前要帶返交簽證費個張收據，係電腦印返網上預約時間個email同印埋DS-160申請書編號個email出黎，最後就帶埋passport去。因為係領事館門口時，職員會核對有無以上的野，齊哂先會放你入去 。最好預多D時間，因為太多人排隊做visa了，仲要唔少係鄰國人(果然身體很誠實)。

入到去排隊打哂10隻手指模，排隊等領事館職員interview，係個counter度面對面用英文問你讀咩科，做緊咩工作，去美帝的目的同大概行程咁。成個過程5分鐘都唔駛，又唔駛叫我交入息證明同機票，咁就成功左。其實亦見到都有D人因為用唔到英文答問題而係拒絕申請的，而interview的時候，我答話去San Antonio睇馬刺，咁岩佢又係當地人，FF過都係其中一個因素ge。

留低本passport，等多5-7個工作天去指定的自取點拎返本passport 就搞掂(可以揀郵寄的)。

2. 機票

同fd夾左期，首站係San Antonio，尾站係Chicago。成個旅程係美帝迎接農曆新年。，由於香港無直航去San Antonio的關係，加上大家想慳錢。所以來回都係轉機，都係搭美國航空。去程由香港飛達拉斯，再轉去聖城，回程由芝加哥飛去LA,再返黎香港。都係$6680一位，都算平的。

3.比賽門票

我就梗係睇馬刺主場比賽，而我個FD係 d.wade 的球迷就梗係去芝加哥主場比賽啦。最後我地就決定睇以下三場:

1. 馬刺對木狼 (US 298.12/2位)
2. 小牛對湖人 (US 53.32/2位)
3. 公牛對熱火 (US379.5/2位)

為安全起見，我地係ticketmaster 網上買門票穩陣D。其實係季票持有者放出黎的，當然可以去其他網站比較下價錢，門票同手續費都有少少唔同，有d網站仲可以提供揀選的座位的實景圖比大家參考。

其實張票價錢就睇返城市同戲碼同埋係坐咩位置啦。我地睇馬刺同公牛主場就section 200 level，仲要唔係籃框後面的位置的。咁小牛個場就坐300 level (即係山頂位) la 。仲有張飛可能本身150的，不過連埋幾十元tax就變相貴左lor。最後print出黎，入場就靠呢張紙比保安掃barcode就入到場。

例子:

最後出發前都大致傾左個行程，由於大家都無車牌的關係，變左城市外的景點就去唔到，主要變左城市觀光，睇波加買野為主。大家都唔想趕cehckpoint咁，所以去到個邊都係1日2-3個景點/活動。

行程(以美國時間)
14/1-17/1 San Antonio
18/1-19/1 Austin
20/1-21/1 Houston
22/1-23/1 Dallas
24/1-25/1 Buffalo
26/1-29/1 Chicago

城市與城市之間的交通，由於無車的關係( 男人仲要依賴公共交通)，除左Dallas 去buffalo 搭內陸機，buffalo去Chicago 搭火車外，其他都係用megabus 。所以成個行程係交通上用左唔少時間的。提提大家，megabus越早係網上book，價錢可以好平。好似由San Antonio 去Austin，連埋手續費，都係US12/2位。同埋如果你係walk-in 買車票,係要最後先上車，有少少機會無位啦。以上的事係舊年12月完成，臨出發個人衣物就出發前1星期先買咁。都係買一件3合1外套加heat tech 打底咁，再帶埋本身的nike pro就夠啦。

最後比少少相比大家參考,之後開始旅程~

電腦版up唔到上相ge?唯有用手機版頂住先

電子門票

馬刺主場

最後想問點係電腦up 大量相？第一次打遊記，係手機up好麻煩...

而家睇歐聯先

冇車牌去美國咁多地方都算你大膽

唔遠咩？

同朋友去，有個照應的
主要都係城市觀光，無出到去

去睇nba係目標之一，無計。好多時間用左係搭車度

我都係nba 迷，好想有一日可以親身去睇一場finals

出發篇:
(Hong Kong to San Antonio) 14/1

前一日清埋手上的工作,仲要夜晚考完試，14/1 的早上仲執緊行李，終於都要出發去機場，下午3點半的機，下午2點先係機場會合，check-in 同過關，加上行過去66號閘口都幾遠，去到無幾耐就開始登機啦，時間係岩岩好的。例牌都要影下登機牌的。

人生第一次搭長途機

上到機，由於坐比較後的位置，去到個位，個行李艙已經爆哂，隨身行李唯有擺係自己位個度啦。今次坐中間位，變左出入廁所都唔方便。去Dallas的機程中，主要都有3餐提供的，味道都算ok ge!三餐之間仲會提供零食/飲料，都算充足

機上的戲都多種類同新的，呢13小時的機程睇左5-6套戲 ，D戲都幾新，唔少戲有繁體中文字幕提供呢。中間小睡一下，不過係機上真係好難訓得著，咁唯有開下戲睇下。

'你的名字' 係少有無中文字幕的戲

AA機上當然好多都係上左年紀的空姐服務大家，無大家講咁西口西面ge，正精服務態度。機上都有一個香港空姐的，每次廣播佢都負責廣東話個part，可惜佢唔係負責我個邊，無緣識到佢。仲有，每次自動語言廣播都會有廣東話版本，對AA的印象大大提高!

飛左13小時，終於黎到美帝的土地，感覺都自由d。睇返日期，美國時24/1/2017，好似賺左1日 (返去香港個程咪要還返...) 過關非常之順利，唔駛比關員問問題，直接用系統問答美國海關D問題後，print張紙出黎，就直接過關。我個朋友就慘d, 由於佢個visa 係舊護照度，而佢係要用新護照的，比人指左去要經過海關關員審查的的隊度，用左少少時間先出黎同我會合。

係Dallas 等轉機

接返上個post

補返張飛機餐先

Dalls 機場都有7-11

影一影

由於由國際線轉內陸線機的關係，又要過多次關，唔止要比部機全身scan，仲要比關員人手搜多次身 係機場等左陣，終於夜晚6:45分起飛，係Dallas飛去San Antonio 的機程大概1小時15分，終於夜晚8點到San Antonio。

係機場等巴士中

黎到呢個時候，無車牌的壞處就出現，人地個個都揸車/人地車佢地/搭酒店shuttle bus離開機場，得我地係巴士站等9:00 的班次。

呢個時侯就用香港中聯通買的30日4G 無限上網儲值卡 (HK$239)，點知跟住佢指示都開唔到張卡用，感覺中伏。好彩我個Fd先事先download左google 的offline map用，可以GPS定到位。 上左巴士，成程都係上上落落的客都黑人為主，得我地兩個香港人拎住行李，感覺都幾奇特，美國人真係唔靠公共交通工具。 落車行幾分鐘去到酒店，其實應該叫motel ，係downtown的外圍。

成日無食過野，即刻離開酒店，發覺附近係無餐廳同便利店，唯有行10分鐘入downtown 搵野食，由於想快食的關係。又唔想去酒吧食野，於是黎到美帝的第一餐就係食著名連鎖餐廳m記，呢度的m記個餐貴過香港，不過勝左杯野有得refill咁。

快食完返到motel，再試下張sim卡，都係啟動唔到，不過我個fd最後搵到原來靠上去ultramobile 個網站，輸入包裝上的activation code ，手動就啟動左張sim卡。正當我想用同一方法，發覺個包裝唔見左，咁張sim卡就廢左。 黎到美帝第1日就已經唔順利啦… (岩岩上返中聯通個網睇已經無賣ultramobile 呢張儲值卡，轉用左另一張)

想做就去做，最多儲幾個月錢唔買野，都可以去美帝睇波的

各位有無D好用的up 相網介紹,明明係電腦的時候係打直的，UP上黎變左打橫..

NBA迷留名
未來其中一個目標係親身去睇NBA
希望去到既時候我鐘意既球星未退休

窮學生無錢呀

一共用左幾錢？
冇工係咪搞visa係咪好難批？

grad trip都諗緊去唔去美帝好 好想睇返場live nba

趁球星真係要去，我就錯過左Duncan...

總有辦法，窮遊吧

據非正式統計，大概用左26000左右

連登之前有人問過visa,無工的話建議帶定bank statement, 佢問過比佢睇，證明你有財政能力。因為佢怕有人去個度做非法勞工

如果得7-8日假 想去美帝睇馬刺波係咪太趕

可唔可以講下過關個陣
點樣用個系統對答？
我上兩年去係淨係得櫃枱有個人問你問題
因為完全唔識英文
想睇下點搞

巴打，其實APC唔算難用。以我係Dallas 機場為例。

無記錯係首先你擺本passport 首頁（個人資料）比部機scan.之後部機會比語言選擇，有中文揀的 如果有問題，在場有個講普通話的華裔翻譯員係度呢。

之後部機會指示你要擺visa個頁比部機scan。跟住係部機輸入比返航班資料，幾條海關問題（e.g. 有無帶過量金錢？）就會print張紙出黎。

最後去出口比passport同張紙比個關員睇，無問題就比你通過去拎行李。有問題就會叫你去返傳統櫃位，我個時無問題的，順利通過而我個fd可能個visa係舊passport ,而佢用緊新passport ，比人叫左去櫃位，我等左佢10分鐘先見返佢。

拎住行李後，排隊將行李拎過去安檢，同時都有個關員要對多次passport同張紙，問下你留幾耐，去邊度，做乜野，之後會chop個印，會有埋可以逗留到幾時的。 就順利完成，離開禁區。

唔係唔得，會留係聖城的日子係得3日，變左睇一場比賽，係市內行一日，去離聖城1小時車程的outlet 1日

因為來回機程都至少用左2-3日，因為無直航去聖城，一定要轉機去。

如果你唔抽時間去Dallas遊覽或者睇波，跟住直航機返黎香港。純留係聖城，咁最好揀d連續兩場的主場比賽睇，咁會無咁浪費機票。

各位有無D好用的up 相網介紹,用
明明係電腦的時候係打直的，UP上黎變左打橫..仲有好似太大的相up唔到,問題我好多相都過8MB

我個次係LA個面9點幾到
唔覺有部機係到
一落機就去排隊俾passport同飛機填張紙佢睇
咁用機係未唔洗填張入境紙？

好詳細，不過去美國真係好撚煩

正，留名慢慢睇

用個部機唔駛填入境紙，因為入境紙的問題就係部機要你輸入的資料

正宗教練都有睇

其實字就打好左，不過點up相係一個問題....

留名 想去睇Kyrie Irving
咁大個仔未去過外國

更新未呀樓主

小弟都係刺迷，好想喺manu退休前喺at&t睇番場波

巴打潛左水?

我又係24/1去左睇波 不過睇英超
出年都想睇埋nba

我果時番黎都打左個遊記
d相用lightroom係咁椅執下再save
直接up上黎就冇打橫既情況
但唔知點解今日入番post睇變哂死圖

儲下錢，有計劃就可以！
去克利夫蘭，順便去芝加哥呢個風之城吧

好那羨慕，其實2015年有想去。最後無勇氣實行

岩岩放工返到屋企，食埋飯更新

睇佢最近的表態，無將說話講到好死。仲有希望的

我有睇你去英國同荷蘭的遊記！你個經歷真係驚險，不過睇到自己愛隊的正。

下年我想去睇英超ge

有無up 網推介/縮細jpeg 檔的軟件？

多謝捧場喎
我用lightroom執完就細左 4mb變1mb
網就用過一次因為有一日up唔到相
就係以前成日見到既imgur
但而家我d相變哂死圖就唔知點解lu
遲d搵個blog再整理過算

15/1 at San Antonio

時差關係，記得當晚12點訓覺，凌晨3，4點就已經醒左 ，逼自己再訓都無咩效果 。朝早9點先起身，同fd傾左今日主要係downtown一帶活動，其實San Antonio的景點主要都係downtown一帶，今日大家都不在狀態之下，最岩行downtown。

係房望出黎呀，呢 D motel 都係有車好

城市一角

酒店,太貴啦,住唔起

美帝的共享單車 ( 想返起香港的情況，得啖笑)

10點幾離開motel，都係行返入downtown搵早餐食，點知大部份餐廳仲未開門，又費時去返m記、starsbuck食。唯有去返市內唯一一個主要商場-rivercenter ，好彩foodcourt都有餐廳開門。大概睇過一個早餐要US 3-6元啦，不過佢地個汽水杯都大過香港，regular =香港的加大杯。

無記錯連埋野食係大概US$5度

食完同用google map睇埋行程都12點先出發，首先行返出去睇San Antonio的著名景點Alamo，其實係river center 隔離。

(紀念碑)

ALAMO 係德州獨立戰爭最重要一役，美墨戰爭時期阿拉莫戰役的發生地點，Alamo近200名士兵在經歷13天的抵抗後，1836年3月6日清晨被墨西哥近3000軍隊所殲滅。不過三星期後，以（Remember the Alamo!)為戰鬥口號的德州軍隊在聖哈辛托戰役取得了決定性的勝利。德州也因此在之後的幾年中保持了獨立並在1845年加入美國。

ALAMO係免費入場，正門其實以前係一個church，入面其實只係一個擺放展品同古蹟的。後面係一個公園，有一個擺放當時的生活同軍事用品，講解德州歷史的展廳。有一個播放阿拉莫戰役的短片。

正門，無記錯當時係教堂黎的

德州州旗

之後落去riverwalk行下。其實riverwalk 可以伸延到downtown的南面，不過今日我地只行downtown的一段。中途經過一個分岔位，試下行啦，原來去到Hemisfair Park ，有個 American Tower，可以在上面用餐與看夜景。不過US21，同FD傾過後，覺得唔值ge，所以無上到去啦。

坐船咁無聊，都係係行好!

前進中

American Tower

返去riverwalk 繼續hea 行，人流唔多，係涼快天氣之下，係河邊漫步幾舒服，最緊要無臭味。途中會經過一段最多人的地方，河的兩旁有10幾間餐廳。之後有一段就係有d紀念品，手工藝品賣下咁。

飲下酒，食下野，聖城本地居民同遊客享受一個下午

之後係downtown 周圍行下，會經過San Fernando Cathedral教堂同其他建築物咁。

San Fernando Cathedral

Bexar County Courthouse

行到下午3點幾，返返去rivercenter食野，始終比較平，今次就叫左大pizza, 大概US14

2個人食呢個好飽，唔駛好似pizzahut咁多材料，已經好好食!

行一行下rivercenter，睇一睇Macy’s 百貨同其他運動鋪咁，幫朋友買左件2016聖誕版的Leonard (可惜無Duncan)

最後無買到

之後搭車去market square，係一個墨西哥市場，範圍有三個街區這麼大，有上百間商店，販售的物品係墨西哥手工藝品。不過我地無咩興趣買，只係走過就算啦。

呢個market唔夠時間可以skip左佢

中途落左少少雨，竟然見到彩虹

大家決定由market square行返去motel 休下息，中間感受下San Antonio 的城市風光，估唔到都係半粒鐘多少少的路程就返到motel。返去休下息，去到夜晚出去riverwallk 睇睇有咩餐廳，都搵左間墨西哥餐廳試試佢，雖然食物都算大份同ok好味，不過連埋tips都要US33，好貴呀。

最後都係行路返motel，返去同FD調整下翌日的行程

晚上riverwalk 的景色

我都想去英國睇波，參考下你的遊記
至於荷蘭個段經歷就可一不可再

14/1的行程

朝早一推

巴野買野食個陣有冇比Tips??

住一晚幾錢？
d屋有冇䁔氣？

要比的，通常我係將個總數加15%，取整數比。
你唔比，聽聞會追你出到餐廳

有d餐廳會將個 suggested tips 印係張單度
見過最少18%

我地除左係聖城住motel,1間房，1晚接近HK$400

其他城市都係住hostel, 1晚1個床位 HK$150-250度。E.g.

Austin 的住宿：

全部都有暖氣👍

加速

岩岩放工，預計11-12點up
唔好意思

16/1 at San Marcos
前一晚的時候係度想點樣先去到全美第二大outlet,係 San Marcos,其實係 Premium Outlet 加埋Tanger Outlets先有咁大。

黎San Antonio 之前search到有shuttle bus由San Antonio 去到outlet。

點知前一晚個老闆先話唔夠人湊夠一班車，所以取消左。又感受到無車牌有幾咁唔方便 。於是大家就想點先去到啦，得出兩個選擇:

1. 來回搭uber，要US110/2位
2. 搭7點係San Antonio 開出的火車，8:30到 San Marcos ，再轉9:00 班次的巴士去到。返黎就因應時間睇下搭當地巴士轉Megabus/火車。當時計到，好似US22/1位到啦。

對於慳錢的我地梗係早點起身搭火車算，於是大家呢日朝早6點起身 ，晨早流流由downtown外圍的一邊行去另一邊，條街真係一個人都無。

凌晨的聖城

舊火車站

行左25分鐘去到火車站，見到架火車停左度，似乎係大站黎。其實呢架火車的起點係由 Los Angles 去到San Antonio，再北上去到Chicago，鐘意火車旅行的朋友可以一試。

第一次係無平台的火車站上車

火車外的景色,一望無際的土地

只要將確認火車票的email比工作人員睇，佢就比你上車，佢會係你座位上面寫低目的地。上到車就即刻訓陣先，不過都feel到架火車開動後好慢,就算離開左城市都係慢，真係有D唔習慣。仲要宣佈都話delay ，要8:55 a.m. 先到火車站，結果8:57 a.m. 先到，於是一落火車就即刻跑左對面的巴士站，見到架巴士仲未開個人都放心D。

到站了，準備跑

不過架巴士無人等車的? 咁岩巴士司機係個行過黎，話呢日係馬丁路德金的紀念日，當地的巴士服務暫停….呢個真係係灰機，唔撫係掛.jpg.

搭免費車!

好彩的係個巴士司機肯免費車我地去個outle t，如果唔係耍行成粒鐘先到…沿途都有問我地黎美國做咩，聽到我地黎呢度支持馬刺隊，係咁話做得好!

黎到outlet發覺好多鋪頭未開門，又唔想係室外食風，呢個時候先發覺未食早餐，於是就去左starbucks 食沙律，飲杯野，價錢同香港差唔多啦。

10點開始，我地今日的主菜-買野，我同fd除左自己有想買的野外，仲有要幫各自的fd買野。先行tanger outlet，先到遊客中心出示paasport就免費拎本coupon。

可能星期日的關係，朝早感覺成個outlet得小貓3,4隻。係呢度買野，特別係Timberland，Tommy Hilfigern、Vans、Dickies、Polo Ralph Lauren 呢D牌子，隨時平過香港一半以上。由於我地事前無乜planning，唯有見到岩心水的就行入去，結果呢個tanger outlet就買左champion 同Tommy Hilfigern的野，可惜的係好多時D碼都係偏大的，係昋港著開L 碼，呢度竟然著S 碼，呃下自己都得好ge .呢個tanger outlet 由上午10時行到下午2點。

跟住再行埋隔離的Premium outlet，呢度有 Columbia，Coach，Michael kroos等的品牌，可惜本身個人真係無乜錢，要計過度有無需要先買。最後行到5點幾6點先買哂要買的野。大家記得要帶埋本passport，因為可以做tax refund，雖然只有指定的商戶先有，又要係單一商店買滿US122以上先可以做tax refund，又退得一半tax，不過都叫慳到個早餐錢ge 。

戰利品

行到下午5點幾，呢個時候，大家都仲未食lunch，而行到個人太累，決定都係叫uber。由San Marcos 返到motel，搭左45分鐘車程，總共要US$52,都咪話唔貴。

係motel休息一陣，決定都係行入返去downtown，搵到pub，睇勇士對騎士的比賽。(呢度的酒吧除左播馬刺的比賽，同埋呢D大戰外，主要播NCAA籃球比賽同美式足球比賽的)，結果騎士比勇士大炒 ,第四節睇左一半就提早返motel休息。

睇騎勇大戰

都係食pizza,飲下酒當晚餐

夜晚的聖城

夜晚先出現的觀光馬車

返到motel 整理下買左的野

翌日就先個聖城的重點,睇波!

是日行程

17/1 at San Antonio

呢日係重要日子，因為終於可以親身去到 at&t center 朝聖，睇馬刺主場的比賽 。不過比賽就夜晚舉行，咁日頭就選擇離開downtown，去San Antonio Missions Trail，其實係指由Alamo 沿河的南邊的幾個missions，如果有時間的話，唔少人係選擇由Alamo行過去，都要10幾Km。可以參考下呢個網站。

咁我地梗係無呢個時間啦，我地就買張day pass (US2.75)，可以全日任搭當地巴士。咁我地照舊係downtown食早餐，搭40號巴士，搭去總站就係成個road的終點-Mission San Juan。離開downtown，黎到咁空礦的地方，個人都精神d。不過呢日天氣得10度，又落毛毛雨，就算係San Antonio 咁南邊的城市，對我地黎講都算凍 。係度行左一圈，入去教堂，周圍影下相。其實以前係傳教士用教堂中心，吸引人係呢建立一個社區ge!

黎到入口

大草地(好似係)

遺跡

孤樹

教堂

教堂內部

跟住搭返巴士回程去下一個地方-Missions San José，都係周圍行下咁。

前往路上

奇樹

教堂外

教堂內部

去到呢個時候都下午2點，仲未食午餐，又要去ultra mobile D分銷店(問下D人救唔救我個張開唔到的sim 卡)，仲要預時間去at&t center，於是我地就無去到其餘的Mission Concepción

小鎮的房屋

於是我地就睇google map的路線行去ultra mobile D分銷店，沿途睇下美帝的小鎮生活，呢度的屋好多都係得1層，不過每個屋都有車房同花園，葡萄呀!

中型便利店

HEB 超市!

行左20分鐘，原來間分銷店係 H.E.B. 超市(馬刺隊其中一個贊助商)入面。行入面問下店員啦，點知都係啟動唔到，因為張卡要係香港啟動左先。問買張新卡要幾錢啦，原來要US30 (sim卡)+US30 (啟動費 )，於是我就放棄左買新sim卡的想法 ，唯有行下人地的超市啦，發覺D牛奶，芝士，果汁，酒平過香港，仲有全部野的size都係大的。

美帝在重洋尋代理!

好想去達拉斯睇Dirk, 時日無多了

Pish

去美國自己揸車先攪得掂

好好彩的係佢下年仲打
香港AA直飛達拉斯，有時候價錢唔算貴！

如果要去國家公園，郊外地區，真係要揸車。
城市觀光，市內交通工具都ok ge

留名

冇車有D難搞

各有各玩法的

搭緊車自推post一下
返去再出

去美國太煩了

接上個 post

係超市買完沙律當午餐，就咁超市出面的停車場食，就出發去AT&T center,，轉左兩程巴士，搭左個半鐘車，終於5點到達。落車見到個場館，有一種目標完成，終於黎到的滿足感。

場館外圍,幾多停車位

黎到梗係自拍1張啦，指定動作

係場館行左一圈，見到有人排緊隊，以為係排隊入場，就跟住排埋一份啦，見到佢地手持一張門票，唔係比賽門票，咁就問下佢地。佢地話原來係醫院工作的員工同親屬，今日可以入場睇賽前熱身。咁即係我地入唔到去?

唯有博下大霧，到入場時真係入唔到去，即使我地講話黎自香港。我地就去另一去入口(寫住VIP)，照問下可唔可以入去，工作人員就指左另一個方向比我地，我地就快步過去，終於得左!通過security check，不過保安話部XT10相機就帶唔到入去，因為有鏡頭…咁無計啦，唯有要寄存啦。

入到去，即係跑去問工作人員邊度睇熱身同搵球星簽名。跟住就跑到去個個section的門口，初頭工作人員都唔比我地入去，跟住話我地黎自香港，搭左好耐飛機先過黎，跟住展示埋塊自製banner 。個工作人員於是放左我地入去，親身見到個球場，真係嘩左一聲，真係黎到啦 。同其他人排排坐賽前睇熱身，Danny Green 射3分真係百發百中 (又唔見佢比賽有咁的表現 )。見到其中一個偶像 Manu同Parker出黎熱身，令人期待同興奮的。

下一個超級巨星，今年西決如果唔係扭傷，應該可以有得偷1,2場

與朋友合照

見到隔離有D美帝家庭pair up左對強國家庭的細路，咁我又問下人啦，原來係黎自上海的小學生黎San Antonio 遊學，順便周圍玩，真係有錢… 之後我走去同一個工作人員問可唔可以搵Manu and Parker影相同簽名，當然拎埋塊banner啦，佢就話Parker唔會同人影相同簽名，不過Manu就有機會ge，佢會幫我地走去問一問。見酊佢同另一位工作人員交頭接耳，返黎同我地講應該ok。

百屌先會入1,2球3分的 danny green

下年應該留佢唔住..

法國炮車，希望戰勝傷患歸來

Manu

Mills

對佢今年季段賽有點失望的LMA

到左比賽前一定時間，工作人員就叫睇熱身的人離開，個班細路就無咁的機會啦 而個位工作人員就我地坐埋去球員通道，咁我地就好期待同緊張啦，
唔知佢係咪真係黎架嗎! 見到Manu先幫黎自阿根廷的球迷簽名先。之後，個工作人員同Manu講左d野，於是Manu就真係走過黎我地呢邊，佢邊幫我帶過黎的野簽名，我就同佢講黎自左香港，支持球隊好多年，特別係GDP組合，仲同佢講2005 final mvp 應該係佢拎，希望今年拎多個冠軍。(可惜傷兵太多，比宇宙勇4-0搞掂...)

過幾關先可以有的合照，無憾啦!

最後終於可以同Manu影左合照先離開，佢雖然打SG，但係係佢仲高過我半個頭，個刻係蚸常之激動同開心，可以同球星近距離接觸同合照，夫復何求!離開的時候，仲個工作人員黎個熊抱以表謝!

謝謝你的幫助先可以願望成真! 希望佢下年仲留隊啦

簽名

Gasol！太遲黎馬刺啦

出唔哂,繼續!

上返去section 200 的座位，都唔算遠的!賽前熱身完左之後，比賽之前總有D節目安排的，今晚就安排左D細路係球場上面打波，呢個時候都要幫買下球場的小食，一個Burger，薯條加汽水1都要US15，好貴，不過無計啦…

路過影得一張...蠢左,應該走埋過啦...

開賽前熱身

坐section 200 level 的景觀

比賽前例牌都要唱國歌，主場播放介紹球員出場的片段咁。比賽的細節要唔多講，都係頭2節比木狼領先，第3節後段開始追近，第4節終於反cup木狼，木狼果然係潛力狼! 都幾鐘意佢每次暫停/中場休息都有D節目比觀眾參與下。

完左比賽後，例牌都要搵下個5個總冠軍黎個合照，仲有就係去Fan shop買下野，結果都係買左d tee同帽咁，咁就離開球場。係等巴士途中，夜晚果然係涼左唔少，返到downtown，又出去周圍行左陣。返去motel，執下行李就訓，係San Antonio 最後一晚咁就完左啦。

美國除左NBA,咁仲有其他野睇的~睇你覺得值唔值得~

明日去個短旅行,星期一先可以UPDATE..THX

好羨慕巴打 希望遲d可以去睇場kawhi

咁應該仲有好多準時間去睇！

補返昨晚無貼的相

好想去okc睇westbrook
但搞簽證麻撚煩

Okc係dallas上面，飛去Dallas,轉機/揸車過去。輕鬆！

簽證係要花時間搞，不過用10年都抵

好撚羨慕呀
如果下季klay仲係我勇
我一定去睇
好想去摸下佢白白既手臂

星期一返黎再update

你去得英國，去美帝無難度
宇宙勇應該留到klay

見到樓主個post諗起上年係toronto同LA都係冇揸車咁睇咗2場lakers
好可惜係Kobe退咗休我先有機會去
同埋我仲係學生哥冇咩錢, 買咗山頂位睇, 但都已經好開心

無揸車有無揸車的玩法，係局限左d
將來可以的話想睇final

係九份推一推post

臨返香港前食度小月，推一推post

今晚返去update

有錢第時會去美國roadtrip
final就要等lakers有機會入返再去睇

好撚幸福

Lakers 入final 未來幾季有點難度😂

18/1 at Austin

朝早8點起身，早餐都唔食，就check out 了，行去mega bus的巴士站等車。mega bus黎到，呢架原來去Dallas ，不過中途停Austin。佢地係先比d book左位的人上車先，我地呢d只係買左車票的人其次先上，最後就係臨時walk-in的人。離開San Antonio ，沿著高速公路，搭左成個鐘車去到Taxes 的州府-Austin。

mega bus

落左車，行去hostel途中，Austin雖然係州府，不過都唔係幾現代化，唔係好多商業大樓存在，感覺上比San Antonio 多人D。今次我地住hostel，係當地幾出名。因為佢地下有個lounge ，每晚都有唔同的表演節目的。另外，佢都有提供D參觀酒廠的服務(另外收費)。

教堂

電視台分部

hostel 外觀

世界太大,時間太少,人生在生,盡量可以去得幾多得幾多.

由於未到下午2點，所以未有得check in 住，呢個時侯有個囡囡都係入黎等check-in，咁大家都叫介紹下自己 ，原來佢係德國的大學生，黎美帝周圍玩。咁岩佢都係搭mega bus 由San Antonio 黎到Austin，佢就問我地今日有無興趣一齊周圍行，我地就當然無所謂。於是我地三個就擺低行李，去左 Texas State Capitol，即係德州的議會大樓，有新舊兩翼，入去之前，個德國妹係公園搵個地方收埋左d大麻先 ，因為入議會大樓要security check。入到去，順便參加下tour，都係沿途介紹下d房間的用途咁。

大樓內部 (舊翼)

地下的德州共和國logo

對上又有粒星對應返

議員開會的地方

開會內部

講解緊張椅的歷史

大樓內部

大樓內部(新翼)

參觀完之後，去左間類似士多的店舖，買下意粉同果汁，返hostel 做lunch (畢竟對住burger同pizza都有點悶)。有時同hostel的其他住客吹下水咁，

自製意粉

到左下午咁上下時間，個德國妹係trip advisor 搵到個近年先興的景點，咁我地又一齊結伴同行啦。行左20分鐘，就去到Graffiti Park at Castle Hills，其實係一個戶外塗鴉地方，比人發揮創意同藝術的地方，仲有人係呢度即席塗鴉 。上到黎仲可以望到成個Austin呢，係一個唔錯的地方。

前往中

Graffiti Park at Castle Hills外圍

德國妹

Austin

即場創作中

之後，係呢度行左半粒鐘就去到University of Texas at Austin，讀大學的時候總係發覺無得去exchange係一個遺憾 ，黎到呢度，環境又大又優美，讀書的好地方，不過估唔到呢度好多講普通話的人 ….係度行一個圈，途中有個stadium，都幾羨慕。行完一圈之後，都係圢返去hostel休息

途中的建築物

大學遠觀

大學主建築物

stadium

晚餐就落去隔離Sixth Street (全Austin 最繁華的街，多酒吧)搵間酒吧，睇下NCAA。之後就係附近行一行就返hostel。

Sixth Street

是日晚餐

刺撚留名

如果禿頭打多季就好了
btw我早排係英國都瘋狂坐一蚊megabus

lm

如果佢打多季，真係要把握機會去睇啦
英國都有？

等陣再更新

19/1 at Austin

今日主要都係去barton springs，一個天然泳池。朝早係hostel食完早餐(免費麵包，自製多士，仲有粟米片加牛奶，基本上之後的hostel的早餐都係咁的配置 )，就著返件hoddie加背心就出發，向南邊進發，直到流經市內的科羅拉多河邊。

向河邊前進

休閒mode的人

沿住河邊前發，我地都係慢行為主，沿途見到D人(不論男女老幼)係河邊跑下步，放下狗，係度想你地唔駛返工咩? 一路行，見到有條橋就過對面岸，再前行一陣，見到有分岔路，就轉左，繼續向住barton springs 前進，點知去到原來無開，因為唔係泳季，都無乜所謂。

頂!無開

唯有周圍行下，見到有個遊樂場，成班小學生係度玩，應該學校旅行掛? 撞返係hostel 的人，見到佢地泊哂單車係隔離，係度吹下水，買個pizza同啤酒，係好休閒的事。其實我都想係Asutin享受下單車的樂趣，不過要成US15一個鐘，都係唔租啦。

美帝電影常見的 school bus

係度hea左陣，我地就行返出去，不過繼續係Austin 市內的西邊行下，呢度仲多人跑步放狗，不過都係女人為主，留意美帝的女人都好大份，肥的佔多，就算唔肥，個骨架都好大。去到一個天橋，就過返黎，繼續沿著河邊行，見到有人划緊艇，再向前行，果然有個艇會。

遙望Austin市

由於我朋友以前都係艇隊，自然走入去參觀下啦，係咁靚的環境之下划艇，仲好過城門河。不過見到D價錢，都係偏貴。

好貴

之後，搵左個位置，就拎D昨日買的麵包同果汁當Lunch食(始終唔想再食Burger呀pizza呢D野食)。Hea 下睇下河咁

如果同所愛的人坐係度，幾咁好呢，我呢D毒撚都係無機會架啦

食完之後繼續行，直到一個位置轉入去downtown，中途見到個超市，於是入去買下橙汁補充下體力。

食蕉啦

之後行返去hostel抖下，同hostel 的人吹下水，有個人專登去唔同的地方學煮野食，早上仲去學整燒肉，帶左D野食返黎分享，Hostel 的好處就係咁 。

畢竟呢個旅程都係hea同休息為主，加上大家無車，都唔駛跑咁多景點。夜晚就去賣Texas BBQ food 的餐廳試下，一個餐同枝手工牌啤酒，大約US15。平時舁大食的我都已經覺得好飽 。

大大份的餐!

大大份的餐!.

食完之後，繼續係downtown周圍行，之後就返Hostel。翌日要去另一個城市啦~

返hostel 中

夜晚的議會大樓

個天好藍
爸打唔好爛尾

外國係經常見到藍天，正。
應該唔會爛尾，文就預先打左大半，係up 相煩好多

係大球場支持香港隊！
半場完，以1-0領先！香港好波！

20/1 at Houston

朝早7點幾起身check out，出到大街，果然人影都無隻 。行返去mega bus站搭mega bus去Houston，都係2粒鐘就去到，落車之後發覺熱到呢，睇返天氣報告，原來成23度。係呢個美帝行程中最熱的一日 。

早上的Austin

megabus 的車廂

去到巴士個客務中心，見到竟然有繁體字版本的路線指南，可能因為台北同Houston 係姊妹城市的關係? 又或者呢度好多華人黎掛，係度一次過買2日pass，呢度1日pass 係US3，都係任搭巴士同輕軌電車，搭82號巴士出返downtown的外圍地方，去搵hostel。

份外親初

Houston 巴士

去到的時候發覺呢個hostel係一個house改建而成 ，裡面的設施都幾齊，有埋泳池呢。係hostel煮埋淨低的pasta當lunch後，問返hostel職員先知原來我地原本打算plan去NASA的巴士竟然呢兩日唔開(星期六同日) ，即刻上網都係有無其他車去，點知係一架都無，即時無哂心機，唯有今晚返黎再算。

型

無人游水

行返出去，搭巴士去Houston 的第一站-Rice University 行下啦，呢度的環境比University of Texas at Austin更加舒服，可能因為人比較少掛。途中見到有班學生，係個廣場中上堂，又幾特別。當然唔少得係美帝成日見到的松鼠啦，總之係呢到行一行，人都舒服D。點解當年無去外國exchange呢?

大學範圍

室外上堂，熱!

隨處可見的松鼠

大學canteen

大學stadium

之後，周圍hea行下，又等左半粒鐘巴士，先有車去到個輕軌電車站。

好天氣

Houston的電車

再先去到Houston市內的Hermann Park行下hea下，呢個區其實係museum district，有D 博物館比大家入去參觀。當然我地就無咩興趣比錢入去參觀啦，我地只係入去睇一睇個價錢表就算啦。如果大家有興趣，可以係呢個網站睇一睇邊D有興趣。

Hermann Park

仲有可以買張citypass，除左可以去The Houston Museum of Natural Science
外，仲可以去埋NASA等4個地方。慳左好多錢。可以去呢個網站睇一睇。

係museum district 搭返去downtown 途中，同我個FD講，不如上網睇下夜晚火箭對勇士仲有無飛賣。之前係香港時，見到山頂位都要US80 (未計TAX)，覺得太貴無買到。點知黎到呢度就後悔啦，最後梗係無飛啦。返到downtown，開始周圍hea行，雖然Houston 係大城市，不過當地舊的建築物仍然存在。突然落大雨，無傘的我地就搵地方避雨。一等就等左半粒鐘又多，

咁就行去Toyota Center，其實係downtown內，行過去都係10分鐘。黎到呢度，見到一車車的人排隊入去睇大戰，唯有係呢度影張相，到此一遊算。

黎到火箭主場

大夢

夜晚都係搵間酒吧睇大戰，點知咁早已經分出勝負，都叫自我安慰下，見到隔離成班火箭球迷無哂心機，真係慘!

開始食到悶

返到hostel，再睇下Uber去NASA 幾錢，來回都要成US130，仲要係估計的價錢。同FD傾過都係唔去啦，明日起身再算。又一次體會到無車牌的壞處 。

21/1 at Houston

今日訓到自然醒,，係hostel洗埋衫 (係呢個旅程D hostel洗衫同乾衫係US 1.75) ，同FD傾過就決定去當地最大的購物中心The Galleria行下街算，搭82號巴士就可以到達。係Post Oak Blvd呢個站落車，

係The Galleria對面就有個商場，入到就比我地發掘到同outlet有得揮的百貨公司- Marshells，係佢的 clearance zone，各種貨品都用原價的3折賣出，我同FD係呢到都用左好多時間去搵有無野岩，都叫有買到野的。不過真係要用時間搵，鞋就易搵D，碼數齊D。衫褲就外國人size居多，難搵岩我地的size，反而運動衫褲又有岩我地的size。

買完野後，去到The Galleria，發覺除左Macy’s 外，D名牌價錢都唔算平 (不過比起香港的價錢都叫平左的)。可能因為岩岩去完Marshells，有所比較掛。咁到行到夜晚了。搭巴士返去downtown，夜晚搵間有播NBA比賽的酒吧睇下比賽算啦。

一路周圍行，車上的人係度飲酒

是日晚餐

去一轉咁食法唔知會生幾多粒飛滋

仲肥左幾kg

岩岩返到屋企，自推

22/1 at Dallas

早上6點checkout，要返downtown趕megabus的時間，搭7點的巴士離開houston，11點幾先到Dallas。

清晨的Houston

又megabus~

一落車就見到佢的大海報，想返起佢2016 final 的表現

由於要趕住返hostel 擺低行李，再出返黎downtown去美航中心睇比賽。我地選擇call UBER 車我地去hostel,咁又用左US$30。Dallas 的downtown係無hostel，唯有係irving 呢個離downtown 1粒鐘的地方先有hostel落腳。

hostel推介的景點

hostel附近的街道

擺低完行李，即刻跑步去巴士站去搭1粒鐘先有班車去downtown外圍的巴士，好好彩咁比我地趕到，搭左到downtown外圍再轉輕軌列車，終於都到美航中心--達拉斯小牛的主場，小牛迎戰湖人的比賽。

輕軌電車

係呢個站落車

美航中心

想返佢係騎士短短的出場時間

D-will

小牛的老將, jj barea

小牛傳奇 Dirk

排隊入場館，估唔到有實體票換 ，仲有個球星公仔送 ，座位仲有張poster(可以摺成打氣扇)，小牛個班主真係唔錯呢! 入到去仲要自由比人落去去賽前熱身，不過原來小牛的主力球員比賽前的隔離的訓練場館練波，得返D後備球員係度練波 ，今日都有兩位球員走埋黎簽名的，係Powell同歐洲中鋒，可惜無Dirk。

今日送呢個公仔

卡達朗

貴價centre

Deng,水貨

Nick Young

D.Will

回頭一笑.

朋友間接與球星合照

拎球星簽名 (已送比愛小牛的朋友了)

球場全景

明晚再update埋比賽的情況

Dallas 正呀

係dallas留2日都夠ge la,正就儲錢去吧

接上回

咁上下時間就返去我地的專屬位置-山頂位睇波，成場波以為海軍鬥水兵，點知呢場小牛食左春藥咁 ，D-will同司機表現出色，上半場已經大炒湖人，下半場已經成為垃圾時間。

司機

D-will (可惜走左都拎唔到總冠軍)

球員入波會出現的logo

佢叫iron man?

係比賽途中求婚，好正!好閃呀

完左場波梗係入去fans shop睇一睇，其實主要幫我的好朋友幫德國槍的tee等紀念品。

其間有個講普通話的人同我地打招呼，年紀同我地差唔多，都係問下我地係邊度黎，去邊個城市旅行，誠邀我地今晚一齊食飯，我地咁岩無野做，咪同佢係球場行返去downtown搵野食。

離開球場一影

唔係我地呢D人坐ge la

原來佢係江蘇人，黎美帝講master，咁岩黎dallas 旅行。行行下途中，佢同我地講，當佢知道我地香港人，佢以為我地係政治激進份子 …唔會同佢講野 (原來香港人係佢地眼中=激進)。同埋佢話今日唔談政治，想落都岩ge，費時講講下唔岩傾啦。

係佢用apps的搜尋之下，呢晚的晚餐終於唔駛再食burger呢D 美式食物，可以去一間越南餐廳食野，當見到碗牛肉河時 ，真係感動世人!食落又唔差，雖然講緊US10，但係食到碗麵，算係咁。

食完飯，同佢一齊行下呢個downtwon，雖然Dallas係大城市，但係夜晚街上真係無咩人，好冷清。呢晚又大風，於是好快就同佢分開左，搭返個多小時的車返hostel。

夜晚的 Sixth Floor Museum

搭緊巴士自推

幫推

等陣update

23/1 at Dallas

朝早9點起身，今日打算去 Fort Worth, 睇返個城際火車時間表( TRE，來往Dallas及Fort Worth, )。

跑去火車站都不忘影下hostel附近的街道，今日都係好天氣

距離下一班火車仲有10分鐘時間，於是我地又要跑去火車站，跑到火車站時，架火車岩岩好到，極速買張day pass ,拿拿臨就上車 。好彩趕到呢班火車，如果唔係又要等多1粒鐘。

火車內部

去到Fort Woth，轉巴士去到Fort Worth Stock Yards ，呢個城區D建築幾有電影中西部牛仔城市的味道，加上呢日的好天氣，行得好舒服 。我喜愛的休閒mode

呢架巴士去到Fort Worth Stockyards Station

係呢個位置落，詳情google map幫到你

行都入黎城區

德州名產，其實係小鎮都幾多人戴

好天氣，影乜到靚

咁岩到1日2次的趕牛的表演，睇到一群牛係大街上行走，佢地都係會圍繞大街行一轉的，D牛角幾長，都叫幾有特色 。

負責趕牛的人

D牛角可以好長，入面係D牛住的地方，要比錢入場，我地無入場...

可以比錢騎上去

行入去Fort Worth Stockyards Station，發覺都係賣手信為主，無乜興趣，不了。

Fort Worth Stockyards Station外圍

Fort Worth Stockyards Station內

準備離開Fort Worth Stockyards

行到咁上下，搭車返到Fort Worth downtown, 係downtown hea下行，行下公園咁

市內廣場

新舊交融~

呢度有紀念佢的廣場，幾鐘意後個句slogan

夏天應該好多人黎呢度避暑

係downtown hea下行，就搭返TRE返Dallas 的downtown.

To be continued...

正

講開Nick Young點少得呢張圖

放射3分唔入慶祝個段正d

今日飲左酒，明日update

Go spurs g o

公牛對熱火 我坐你後面 $79位
第二日你之後有冇拎張飛換 chick-fil-a 換包

有緣!你有無得落去睇熱身?
我唔知道原來有得換

D場館外圍真係好靚

接上回

搭TRE返Dallas downtown，都要成個鐘

當地報紙

係downtown行經 Old Red Museum(以前是一間法院，而家係遊客中心) ，入面有D coupon可以拎，都係D景點門票折扣優惠

Old Red Museum

路經Sixth Floor Museum(射殺甘迺迪總統的那棟大樓，兇手躲在這棟書店倉庫的六樓，趁總統競選造勢車隊經過時射殺，所以有段時間 Dallas比人叫左 ‘City of hate”) ，

Sixth Floor Museum (右上角就係槍手埋伏的位置)

大馬路上有個白色的「X」，就是總統被射殺的地方

經過埋甘迺迪總統的紀念廣場。

設計的野，真係唔係太識

行列咁上下，同個FD 睇下仲有附近無野好行，試下搭車去NorthPark Center，係有D藝術品睇下。類似 K11啦咁，不過入面除左 Macy’s 外，都係D 名店，所以無咩好行。

又搭輕軌電車

等車期間

跟住就search下有無附近有無Marshells，搭車過去，呢度又有D收穫的,主要買去Buffalo 的手套同帽 (因為係香港唔記得買)。

幾平

係廁所見到呢句野，叫大家要係廁所心要靜呀?

唔經唔覺又到夜晚，搭返車出去downtown，搵左間墨西哥餐廳食野，畢竟今晚係德州最後一夜，食墨西哥菜先，結果用左US$45 (連埋tips),貴到呢 。

睇到NCAA中，DUKE大學的比賽

睇下NCAA

係餐廳隔離，好似鋼之鍊金術師個度門個隻野，夜媽媽經過嚇左跳

返到hostel休下息，影下相咁，呢間hostel都唔錯，令到你真係住度外國家庭的感覺

Hostel的環境

nba正啊

特別係小牛的場館。又近downtown!

個post好正 睇到好想去美國

巴打除左籃球場館有冇去睇其他場館？
Dallas Cowboys Houston Astros個場都好靚

經過大學的stadium, 個時無想過去呢d場館。😂

冇啊，之前都出左town....
中場有好多小遊戲 你中左可以去sponsor換 例如有 公牛贏 有big mac, dunkin donuts .... 你睇左幾場應該每場都有
不過 倒瀉popcorn真係好正

幫推加留名

一樣都唔中，幾好奇點揀人落去玩GAME

24/1 at Buffalo

旅程過左一半，呢日係轉機日，食個早餐同hostel主人say goodbye 後，又要拉住行李，趕搭去機場的巴士。去到機場，做check-in，個地勤叫我比信用卡比佢過機，個時以為係核對身份之用。之後check返卡數先發覺原來係行李費 ，買內陸機票原來無包到行李，3件行李要US95 ，差唔多等於1張內陸機票的價錢 。

飛機準時11點30分起飛，下午2點到芝加哥機場，雖然係室內，不過都感受到室外得1-2度天氣，同德州清涼的天氣好唔同。

係機上最愛見到呢種景色

飛過不知名城市

飛過不知名城市

萬國旗

地球村，不過世界越黎越亂

United!啪,啪,啪!

又要轉機

第一次搭呢種機，想起 Air Crash Investigation....

3點20分的飛機準時起飛，下午5:45分就到Buffalo，係飛機上見到岩岩落完雪的城市景色，以及係行人路上見到雪，咁大個仔先第一次見到lor。等巴士途中，果然係0-1度的天氣，好彩無落雪，終於感受寒冷的天氣。

第一次見到雪景

鐘意呢種寒冬的感覺，果然係肥仔

搭左成粒鐘巴士先入到downtown，去到hostel check-in。可能因為淡季的關係，成層我地兩個人，包哂成個場咁。間hostel設施幾新，reception 又靚女

間房的環境

朋友搵左間食BBQ food 的餐廳，對於成日都無咩點食過野，只係捱下麵包的我地。大份又飽肚BBQ food最岩我地，1個餐要US13。呢間餐廳指定左最低比US19的 tips，又係一餐唔平的晚餐。

間餐廳，話自己real BBQ

係雪呀

加埋呢隻醬先好食!

食完飯，周圍行下，發覺到而家為止所逗留過的城市，就算係downtown，夜晚街上幾乎係無人的。對於生活係香港呢個不夜城的我地，都係有點唔習慣，不過可以靜靜咁行下，都係一個唔錯的體驗。

空無一人的街

Downtown 係以Theater為主

好似無show開

GTA?

應該係地標

廣場

去便利店明日的麵包後 ，就返hostel，期待明日旅程的另一個重點Niagara Falls

外出工作自推

Ot完後自推

25/1 at Buffalo

朝早起身係hostel食埋簡單的早餐，將行李擺係hostel就出發，首先行過去downtown岸邊散步，見到個military park，不過可能淡季的關係無開啦 。

無開...

可惜今個旅程無安排上戰艦

無人的湖邊

無人的免費溜冰場

downtown的church

跟住走去搭40號巴士，車程大概個多小時，就到美國呢邊的Niagara Falls，上午的時間多數行美國呢邊的Niagara Falls State Park，係美國呢邊睇最多都睇到半個瀑布，水由呢邊流落去。由於淡季的關係啦，搭船去到瀑布底呢D活動係無開的。

首先去遊客中心了解下D景點先

先行過去Goat island 睇下半邊的American Falls

American Falls，對面就係加拿大了

水氣幾大

再去另一邊睇，半邊的horseshoe falls。

遠處已經見到白朦朦一片

仲大水氣

可惜唔比再行前

連大樓都被蓋上白氣

係時侯行返去啦.

又見到松鼠了

仲影到雀

係現場都幾壯觀架

去Niagara Falls Observation Tower ，淡季的關係，唔駛錢就行到出去睇比較完整的 American Falls。

唔駛錢入黎

近係American Falls，遠係horseshoe falls

試下唔同的快門

試下唔同的快門

美國呢邊只可以睇半邊，側面場的瀑布。想去睇完整，正面的瀑布，就要加拿大個邊啦

返工自推

接上回

下午就經過Rainbow Bridge就行過去加拿大，叫做經一經加拿大la。.

過左呢個大閘就去加拿大了

兩國交界

入加拿大了

彩虹橋望瀑布全景

慢慢行過去，睇返全個American Falls，都真係大型的。

不同快門之下的瀑布

係加拿大望兩個瀑布

不過當你再行過去horseshoe falls時，離遠已經聽到澎湃的水聲 ，越行得近，D水氣已經令到你大褸濕哂。見到成個horseshoe falls，真係嘩一聲 ，都幾壯觀。永遠只係見到白曚曚一片，睇唔到成個瀑布。雖然係冬季，水流仍然keep到。如果夏季的話，應該幾震撼。

跟住就去行下附近的Clifton Hill，發覺都岩細路的，無咩興趣都係去starbucks 休息下。

價值加幣6元....

等多1粒鐘又行返去American Falls同horseshoe falls，發覺已經開左燈，影一影相，就行返去Rainbow Bridge行返去美國，原來去返美國要收錢，好似US0.5，真係識做生意。

就係由呢組射燈打出去瀑布的

係Rainbow Bridge望多最後一次

夜晚的邊境城市

搭返巴士返downtown，去返hostel拎行李，就搭輕鐵去Anchor Bar, 呢間自稱全世界原創的buffalo chicken wing ，8點去到先發覺原來佢地last order 左pizza, pasta，得返buffalo chicken wing，於是我地叫左20隻黎食當晚餐 。

係門口已經寫自己係原創,霸氣

雞，全部都係雞

食完之後，間舖頭都要收工。跟住係Wendy’s 坐左成個鐘先走去搭巴士去火車站。搭火車去呢個旅程的最後一站-Chicago.

火車站

Ot完自推

26/1 at Chicago

係火車上瞓下又醒下，發覺火車都唔係幾岩我，早知當時買多張機票返Chicago。 不過係火車見到雪景又唔錯ge!

火車早上9點到達United Satation，一出車站，果然係大都會，早上周街係係人，唔會冷冷清清。

聯合車站果然係大站，同之前去過的火車站好唔同

見到消防車，想起套美劇，以芝加哥的消防員做背景

多D人行係街上，真係返黎城市啦

去到hostel check in 休息下，埶下行李

Hostel的設施都唔錯!

就出去行下State Street，入下去Nordstrom, Marshells 呢D百貨公司，大家各自搵下有無D野買咁。

公牛帽

比起香港，唔知貴定平

特別係朋友想搵wade 的紅色波衫，準備入去拎簽名，可惜一係得白色，一係就斷碼。繼續沿Sate Street 向北走，行行下feel到有野飄緊落黎，原來係落緊飄雪 !咁大個人第一次親歷其景，真係好爽 ，可惜唔夠大!

忍者龜!

芝加哥著名的歌劇

夜晚會直播Live

D車咁擺法又幾得意

地鐵係高樓大廈中間穿間，都係芝加哥特色

Trump...

芝加哥河

遊客先會上的巴士

To be continued

練完波返屋企再update

接上回

黎到Chicago有三樣食品要食的：厚底pizza 、熱狗和三明治。於是午餐就去食個普通pizza先，都係US8。

飄雪

個時1~2度的天氣已經笠哂成個人

近距離接觸

右邊的人像好熟

下午的時間都係state street行下，去下Magnificent Mile，D 名店果然唔係屬於我地,要入去的地方。

Magnificent Mile

歷代Jordan 鞋

途中經過Water Tower，據說係Chicago 地標。入去隔離的商場-Water Tower Place，睇下Macy’s 同體育用品鋪，繼續搵波衫，可惜都係搵唔到。

Water Tower

出到黎都已經7點幾，於是用手機搵下附近有咩野食，搵到間台灣人推介的餐廳-Portillo's Hot Dogs，試埋著名的熱狗，都叫好食的。

芝加哥河

想起spider man 都係度取景

M記旗艦店?

間店外觀

塊檯布好懷舊mode

食熱狗!

食完之後，經另一邊行返去hostel，早點休息。

最後無睇到歌劇，怕會中途瞓左

電視台就係大街旁做live,幾新鮮!

晚上的芝加哥河更迷人

星期六自推

人在San Antonio

黎緊會去Austin & Huston
俾你搞到好想去芝加哥

San Antonio 夏天熱嗎?不過就無乜野睇咁

去埋芝加哥啦,都係一程機ja

27/1 at Chicago

9點落去食個早餐，10點幾先離開hostel，走出去湖邊，首先見到Buckingham Fountain，其實係一個噴水池，不過而家無開水 ，夏天時先開，夜晚加埋燈光效果應該幾靚。

無水的Buckingham Fountain

昨晚落過細雪黎,仲係好白

密歇根湖邊

跟住向北行，經過下草地，見到D藝術品

藝術學院

藝術的野識條春x 1

藝術的野識條春x 2

係公園有個個溜冰場，可以自備鞋免費溜

隔離就係Cloud Gate，其實係一粒豆的物體，都叫左Chicago 的地標，幾多人黎呢度影相，特別係情人

Cloud Gate

水蛇春咁長的巴士

跟住行返去朋友昨晚搵到的店舖，果然終於搵到Wade 的紅色波衫 。之後我地行去 Navy Pier，再一次因為淡季的關係，船、店舖都無開，基本上係無咩人 。

咩野雀的?

Navy Pier

夏天要上船，應該唔平

冷清的店鋪

密歇根湖

於是係捱住寒風行返入去Magnificent Mile附近搵野食，為左唔想餐餐食burger個D野食，於是搵左間食泰國餐廳 ，如果唔計TIPS，其實都係貴香港$10，味道都ok ge.

跟住去Lids 買埋頂d特價帽，就搭地鐵藍線出發去公牛主場-United Center，睇公牛對熱火。

留名學嘢

早排係Chicago 番黎

唔知d博物館好唔好行？無去到。
你去過邊度黎？

熱呀

樓主有無見到啲大型野生動物，除咗牛
例如美洲獅，熊，狼，我好撚鐘意呢啲

留名學野
計劃緊下年一個去睇宇宙勇
想問下巴打覺唔覺美帝依度一個人有d 危險
因為我d 朋友話夜晚睇完波條街都幾多醉酒佬同流浪漢

其實完場就跟大隊行去搭車走就安全既
不過Oracle附近乜都冇 想留連都冇地方行

推
點解巴打去美國都咁少人推

女友係刺迷，特來留名

巴打係咪去過
想問下係咪住近d 鐵路站會比較好
如果冇車牌的話

住sf會啲
oakland夜晚好雜

係sf去oracle都係一程車，好快

一程車係指鐵路定uber 個d

鐵路

係動物園見到..
無車去國家公園

其實美帝無大家想像咁恐怖
做下research,例如： trip advisor.
唔好走過去複雜的地區就ok la

Nba d場館好多都有公共交通直達，完場跟人走去搭車就可以了

希望將來的女友係曼迷/刺迷就可以了

接上回

係Illinois Medical District站，已經見到United Center 。

黎到場館，仲未開門，係0度的天氣，仲要室外地方，凍到連部相機/手機都少拎出黎影。

六冠時代

比賽前90分鐘終於開門比人入，可惜security check 時,我個FD預先準備打氣用的畫紙比保安攔住，唔比帶入 ，原來要入到場館用佢官方指定的畫紙用可以係場館展示出黎 。跟住個保安仲話我地呢D Section 200 level 的門票的唔可以落去場邊睇賽前練習同爭取拎球星簽名，就算我地講話黎自香港都唔得，果然係大城市的球隊，特別嚴。

咁唯有係座位望球隊練習啦。

例牌影張相先!

六冠

Rondo,可能下年係公牛見佢唔到

Wade,有球味的球星!可惜下季可能佢都比人買斷合約，Wade生涯晚期咁慘...

吉祥物

Jimmy butler ，曾經球隊的icon，復興的希望，最後同Rose一樣下場

就黎出場了

第一年就擺Wade 做封面人物!

比賽前唱完國歌，有介紹球隊的環節，仲係係柏賓做旁述，當然主要都係集中的Jordon 時代 啦，不過Rose時代都有佔一部份啦。介紹球員出場，都係公牛隊最有氣勢。

唱國歌

23號只有佢先係主人

柏賓

型!

比賽過程一開波竟然Wade ，Rondo 同 Butler 打後備，班年青球員正選上陣 ，其實都叫打得有板有眼。好彩D.Wade好快有落場，可以欣賞佢的比賽，可以話佢的打法好有球味，吸引人去睇 。好多相都專影Wade

Lopez 都射中距

dragic!

兩人合作，不過下季見唔到了

Rondo

呢場Butler 得分比較少，少有的鏡頭

wade!

啦啦隊環節

啦啦隊環節

閃電俠的腳步!

熱火就Dragic 表現出色，個人得分同組織都係一流水準 ，可惜第4節公牛突然進攻同防守表現下滑，比熱火贏左，D.Wade未能家鄉球隊的主場贏舊隊，落一落Pat Riley的面子 。(而公牛組3巨頭一季後，今時今日亦解體，公牛幾時入得返總決賽呢?)

呢一晚香港已經係年初一，美國仲係年三十。

行陣fan shop，搭返地鐵入返downtown，係downtown搵下野食就返去休息啦。

臨別一影

可惜搵唔到Jordan 的像!

Jordan個像係arena出面
但我就未入過去睇波

正評

果時太夜，出面搵唔到....

佢個位係幾奇怪 近住後門附近
大街果面擺晒blackhawks既像

我係有d 驚睇完會太夜
所以諗住住近d 鐵路站就算
但一個人住又唔想住太貴
所以都未知住咩好
airbnb 又驚會中伏

San Fran住都好難平
一個人可以試下搵hostel嘅

係Houston 同Chicago 的hostel都係呢個組織旗下，設施幾好

熱水對公牛我記得係呢場之前冇耐，wade同butler屌鳩班年青球員唔上心唔想贏，班後生球員又唔滿意wade訓練唔蒲頭，跟住rondo話返佢兩個唔應該對傳媒講，有咩就更衣室講哂佢，所以就bench哂wade同butler，rondo就本身同教練有矛盾，同季尾先變返正選。